{
    "question": "Panjang hipotenusa suatu segitiga siku siku sama kaki adalah 8 cm. Jika panjang kaki kaki nya sama dengan x\u00a0cm, berapakah nilai\u00a0x ?     Mohon jawaban yang panjang dan\u00a0jelas",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "u2+u4=24<br>u3+u5=32<br><br>a+b+a+3b=24<br>a+2b+a+4b=32<br><br>2a+4b=24<br>2a+6b=32<br><br>a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0 =4+8.4<br>\u00a0\u00a0  =36<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-menggunakan-kpk-1-1416818-2-814-514-3-3035-1214-287",
            "question": "Cara menggunakan KPK \r\n1. 14/16+8/18=\r\n2. 8/14-5/14=\r\n3 30/35-12/14=\r\n4 8/12-2/10=\r\n.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>1. 14/18 + 8/18 = 22/18 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dijumlahkan pembilangnya).<br>2. 8/14 - 5/14 = 3/14 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dikurangkan pembilangnya).<br>3. 30/35 - 5/14 = 60/70 - 5/70 = 55/70 : 5/5= 11/70 (bentuk paling sederhana).<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 35 = 5 x 7<br>\u00a0 \u00a014 = 2 x 7<br>\u00a0 \u00a0KPK = 2 x 5 x 7 = 70)<br>4. 8/12 - 2/10 = 40/60 - 12/60 = 28/60 : 2/2 = 19/30.<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 12 = 2 x 2 x 3 =\u00a0[tex] 2^{2} [/tex] x 3<br>\u00a0 \u00a0 10 = 2 x 5<br>\u00a0 \u00a0 KPK =\u00a0\u00a0[tex] 2^{2} [/tex]\u00a0x 2 x 3 = 60).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada kesalahan ^_^,,,<br>jika tidak mengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}[/tex]<br>KPK (16,18)\u00a0= 16x9 = 144<br>[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}=\\frac{14\\times 9}{144}+\\frac{8\\times 8}{144}=\\frac{126}{144}+\\frac{64}{144}= \\frac{190}{144} [/tex]<br><br>2.<br>[tex] \\frac{8}{14} - \\frac{5}{14}= \\frac{8-5}{14} = \\frac{3}{14}  [/tex]<br><br>3.<br>[tex] \\frac{30}{35}- \\frac{12}{14}= \\frac{6}{7}   - \\frac{6}{7} = 0[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\frac{8}{12}- \\frac{2}{10}= \\frac{2}{3}- \\frac{1}{5}=     \\frac{2\\times 5}{15}- \\frac{1\\times 3}{15} =\\frac{10}{15}- \\frac{ 3}{15}=\\frac{ 7}{15}[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dua-bilangan-selisih-5jika-dikali-bilangan-yang-besar-dikurang-454",
            "question": "1.Dua Bilangan selisih 5.jika dikali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukan bilangan itu jawab : 2.diketahui jumlah bilangan 100 dan selisihnya adalah 40.bagaimana nilai dua bilangan tersebut.dapat dinyatakan linear 1 variabel jawab : \u00a0 \u00a0 tolongg dijawab besok dikumpullll:'(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya tuhan yang tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-dua-buah-kubus-vol-kubus1-8-x-dari-vol-kubus-2-jika-panja-645",
            "question": "Ada dua buah kubus. Vol kubus1 = 8 x dari Vol kubus 2. Jika panjang sisi kubus 1 = y x p kubus 2, maka berapa y ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>V1 = 8 V2<br>p1 = y p2<br><br>Dit : y = ?<br>Jawab :<br>V1 = 8 x V2<br>(p1)pangkat 3 = 8 x (p2)pangkat 3<br>(y x p2)pangkat 3 = 8 x (p2)pangkat 3<br>y pangkat 3 x p2 pangkatt 3 = 8 x p2 pangkat 3<br>y pangkat 3 = 8<br>y = akar pangkat 3 dari 8<br>y = 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1920-8-2-x-5-863",
            "question": "1+9+20+ (-8) + (-2 x 5) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=10+20+(-8)+(-10)<br>=10+20-8-10<br>=12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyerdehanaan-dari-36-12-978",
            "question": "Penyerdehanaan dari 36 1/2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanya adalah\u00a018.........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36 <u>1</u> = 73/2<u><br></u> \u00a0 \u00a02<br><u><br></u>caranya\u00a0<br>\u00a02 dikali 36 dan ditambah 1 dibagi 2...<br><br>contoh soal lain<br>4 <u>1</u> = 25/6<br>\u00a0 \u00a06\u00a0<u><br></u><br> dengan cara yg sama seperti diatas :<br><br>6 dikali 4 ditambah 1 dibagi 6<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-bilangan-brkt-6-2-3-381",
            "question": "Rasionalkan penyebut bilangan brkt:\r\n \u221a6\u00a0 \u00a0 \r\n2 \u221a3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>\u221a6\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3<br>=</span><br><u>\u221a6</u><span><u>\u221a3\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3</span><span>\u221a3<br>=<br></span><u>\u221a18</u><span><u>\u00a0 \u00a0 <br></u>2 x 3<br>=<br></span><u>3\u221a2</u><br>6<br>=(1/2)\u221a2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>\u221a6</u> \u00a0\u00a0 \u00d7 \u221a3<br>2 \u221a3\u00a0 \u00d7 \u221a3<br><br><u>\u221a18</u><br>\u00a0 6<br><br><u>\u221a9 \u221a2</u><br>\u00a0\u00a0 6<br><br>maka:<br><u>3 \u221a2</u><br>\u00a0 6<br><br><u>1 </u>\u221a2<br>2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-b-xxlt5x-bilasli-tulislah-himpunan-bagian-da-679",
            "question": "Diketahui B = { x|x&lt;5,x bil.asli }    tulislah himpunan bagian dari B yang mempunyai 2 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B = {1,2}<br><br>Sorry kalau salah, karena saya juga baru belajar :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]B=\\{x|x&lt;5,x \\in bil.asli\\}\\\\\nB=\\{1,2,3,4\\}\\\\\n\\{1,2\\},\\{1,3\\},\\{1,4\\},\\{2,3\\},\\{2,4\\},\\{3,4\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-235711-tentukan-ahimpunan-bagian-k-yang-mem-547",
            "question": "diketahui K = { 2,3,5,7,11} tentukan a.himpunan bagian K yang mempunyai dua anggota b.himpunan bagian K yang mempunyai tiga anggota c.himpunan bagian K yang mempunyai empat anggota",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) (2,3);(2,5);(2,7);(2,11);(3,5);(3,7);(3,11);(5,7);(5,11);(7,11)<br>b.)(2,3,5);(2,3,7);(2,3,11),(2,5,7);(2,5,11);(2,7,11);(3,5,7);(3,7,11);(5,7,11)<br>c.)(2,3,5,7);(2,3,5,11);(2,5,7,11);(3,5,7,11)<br>Maaf kalau kurang lengkap?!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagamana-cara-mencari-a-panjang-busur-ac-b-luas-juring-aoc-jik-238",
            "question": "Bagamana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran berdiameter 30cm dan sudut AOC=60 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 60/360 . 3,14 . 30 = 15,7<br>b. 60/360 . 3,14 .15 .15 = 117,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}